# BN
## Installer un paquet avec pip

```bash
python3 -m pip install <paquet>
```
--> R package en bio

Pour rendre un fichier lisible, exécutable et éditer chmod u=rxw ou chmod a+x "nom du fichier"

cat : lire le fichier
mkdir : créer un dossier
rmdir : supprime un dossier vide
rm : supprime dossier/fichier
mv : déplacer un fichier ou le renommer
cp : faire une copie d'un fichier

## Executer une fonction dans la console
* ./"nom fichier" --> execute un script
* Créer un fichier vide " __init__.py" pour que le script soit considérer comme un paquet
* importer la fonction : import rcarre
* exécuter la fonction : "nom_du_fichier"."fonction(n)" ex : rcarre.rcarre(n)
 

Append : fonction qui appartien à la liste ; append a axcès à toutes les données.
dir(list) ??

## Liste

liste.append() --> ajouter à la fin de la liste
liste.inster(2,1) --> ajouter 1 à l'indice 2
liste.remove(2)--> enlever 2 de la liste

## Commentaire fonction

On insère un commentaire avec " " juste après avoir définis une fonction.s
exemple : surface.__doc__
--> Va donner le commentaire associé à la fonction.

## Return =/ print
Une fonction au sens stricut du terme dans un cas

## Stockage
1 caractère est codé sur 16 bit ; il faut un des lieux de stockage type composite (composé de plusieurs entités)
Chaîne de caractères : toujours composite

## Turtle
* Programmation graphique 